## [nand2tetris](https://www.nand2tetris.org/) = [計算機結構](../課程/計算機結構) + [系統程式](../課程/系統程式)

章節                          | 習題專案 | 電子書     | 投影片            | 習題指引   | 進階主題
------------------------------|----------|----------|--------------------|----------------------------------------------
[nand2tetris](./overview) | [參考專案](./projects) | [導讀](./guide) | [設計電腦](./computerDesign) | [整體指引](./guideAll) | [從硬體到軟體](./從硬體到軟體)
[Part1-計算機結構](./Part1-計算機結構) | [硬體習題](./part1question) | [導讀](./guidePart1) | [硬體版](https://www.slideshare.net/ccckmit/nand2tetris-79925285) | [硬體指引](./co) | [現代電腦架構](./現代電腦架構)
[01-布林邏輯](./01-布林邏輯)  | [習題 1](https://www.nand2tetris.org/project01) | [Chapter 1](https://docs.wixstatic.com/ugd/44046b_f2c9e41f0b204a34ab78be0ae4953128.pdf) | [舊版](https://www.slideshare.net/ccckmit/nand2tetris-127760875) / [新版](https://drive.google.com/open?id=1MY1buFHo_Wx5DPrKhCNSA2cm5ltwFJzM) | [指引 1](./guide01) | [半導體](./半導體)
[02-布林算術](./02-布林算術)  | [習題 2](https://www.nand2tetris.org/project02) | [Chapter 2](https://docs.wixstatic.com/ugd/44046b_f0eaab042ba042dcb58f3e08b46bb4d7.pdf) |  [舊版](https://www.slideshare.net/ccckmit/nand2tetris-127760880) / [新版](https://docs.wixstatic.com/ugd/56440f_2e6113c60ec34ed0bc2035c9d1313066.pdf) | [指引 2](./guide02) | [前瞻加法器](./前瞻加法器)
[03-循序邏輯](./03-循序邏輯)  | [習題 3](https://www.nand2tetris.org/project03) | [Chapter 3](https://docs.wixstatic.com/ugd/44046b_862828b3a3464a809cda6f44d9ad2ec9.pdf) |   [舊版](https://www.slideshare.net/ccckmit/nand2tetris-127760882) / [新版](https://docs.wixstatic.com/ugd/56440f_e458602dcb0c4af9aaeb7fdaa34bb2b4.pdf) | [指引 3](./guide03) | [記憶裝置](./記憶裝置)
[04-機器語言](./04-機器語言)  | [習題 4](https://www.nand2tetris.org/project04) | [Chapter 4](https://docs.wixstatic.com/ugd/44046b_7ef1c00a714c46768f08c459a6cab45a.pdf) |   [舊版](https://www.slideshare.net/ccckmit/nand2tetris-127760883) / [新版](https://docs.wixstatic.com/ugd/56440f_12f488fe481344328506857e6a799f79.pdf) | [指引 4](./guide04) | [二補數系統](./二補數系統)
[05-計算機結構](./05-計算機結構) | [習題 5](https://www.nand2tetris.org/project05) | [Chapter 5](https://docs.wixstatic.com/ugd/44046b_b2cad2eea33847869b86c541683551a7.pdf) |   [舊版](https://www.slideshare.net/ccckmit/nand2tetris-127760884) / [新版](https://docs.wixstatic.com/ugd/56440f_96cbb9c6b8b84760a04c369453b62908.pdf) | [指引 5](./guide05) | [浮點運算器](./浮點運算器) / [Verilog](./verilog)
[06-組譯器](./06-組譯器)  |  [習題 6](https://www.nand2tetris.org/project06) | [Chapter 6](https://docs.wixstatic.com/ugd/44046b_89a8e226476741a3b7c5204575b8a0b2.pdf) |  [舊版](https://www.slideshare.net/ccckmit/lecture-06-assembler) / [新版](https://docs.wixstatic.com/ugd/56440f_65a2d8eef0ed4e0ea2471030206269b5.pdf) | [指引 6](./guide06) | [x86](./x86) / [目的檔](./目的檔) / [ELF](./elf)
[Part2-系統程式](./Part2-系統程式) | [軟體習題](./part2question)  | [導讀](./guidePart2) | [軟體版](https://www.slideshare.net/ccckmit/nand2tetris-92010891) | [軟體指引](./sp) | [gcc](./gcc) / [RISC-V](./risc-v)
[07-虛擬機1](./07-虛擬機1)  | [習題 7](https://www.nand2tetris.org/project07) | 無電子版 |   [舊版](https://www.slideshare.net/ccckmit/lecture-07-virtual-machine-i) / [新版](https://drive.google.com/file/d/19fe1PeGnggDHymu4LlVY08KmDdhMVRpm/view?usp=sharing) | [指引 7](./guide07) | [JVM](./jvm) / [HackCPU虛擬機](./hackCpuVm)
[08-虛擬機2](./08-虛擬機2)  | [習題 8](https://www.nand2tetris.org/project08) | 無電子版 |   [舊版](https://www.slideshare.net/ccckmit/lecture-08-virtual-machine-ii) / [新版](https://drive.google.com/file/d/1lBsaO5XKLkUgrGY6g6vLMsiZo6rWxlYJ/view?usp=sharing) | [指引 8](./guide08) | [docker](./docker) / [雲端運算](./雲端運算)
[09-高階語言](./09-高階語言) | [習題 9](https://www.nand2tetris.org/project09) | 無電子版 |   [舊版](https://www.slideshare.net/ccckmit/lecture-09-high-level-language) / [新版](https://drive.google.com/file/d/1rbHGZV8AK4UalmdJyivgt0fpPiD1Q6Vk/view?usp=sharing) | [指引 9](./guide09) | [jack](./jack) / [Lua](./lua) / [C 語言](./C語言)
[10-編譯器1](./10-編譯器1) | [習題 10](https://www.nand2tetris.org/project10) | 無電子版 |   [舊版](https://www.slideshare.net/ccckmit/lecture-10-compiler-i) / [新版](https://drive.google.com/file/d/1ujgcS7GoI-zu56FxhfkTAvEgZ6JT7Dxl/view?usp=sharing) | [指引 10](./guide10) | [簡易編譯器](./簡易編譯器)
[11-編譯器2](./11-編譯器2) | [習題 11](https://www.nand2tetris.org/project11) | 無電子版 |   [舊版](https://www.slideshare.net/ccckmit/lecture-11-compiler-ii) / [新版](https://drive.google.com/file/d/1DfGKr0fuJcCvlIPABNSg7fsLfFFqRLex/view?usp=sharing) | [指引 11](./guide11) | [c4](./c4) / [amacc](./amacc) / [rubi](./rubi)
[12-作業系統](./12-作業系統) | [習題 12](https://www.nand2tetris.org/project12) | 無電子版 |   [舊版](https://www.slideshare.net/ccckmit/lecture-12-os-123057446) / [新版](https://drive.google.com/file/d/137PiYjt4CAZ3ROWiD0DJ8XMUbMM0_VHR/view?usp=sharing) | [指引 12](./guide12) | [Linux](./Linux) / [mini-arm-os](./mini-arm-os) / [xv6](./xv6)


